Q1: List all actors:
A: SELECT* FROM actor;

Q2: Find the surname of the actor with the forename 'John'.
A: SELECT* FROM actor WHERE first_name = "John";

Q3: Find all actors with surname 'Neeson'.
A: SELECT* FROM actor WHERE last_name = "neeson";

Q4: Find all actors with ID numbers divisible by 10.
A: 

Q5: What is the description of the movie with an ID of 100?
A: SELECT* FROM film WHERE film_id = "100";

Q6: Find every R-rated movie.
A: SELECT* FROM film WHERE rating = "R";

Q7: Find every non-R-rated movie.
A: SELECT* FROM film WHERE rating != "R";

Q8: Find the ten shortest movies.
A: SELECT* FROM film ORDER BY length asc LIMIT 10;

Q9: Find the movies with the longest runtime, without using LIMIT.
A: Do SELECT* FROM film ORDER BY length desc and count the first few movies. 

Q10: Find all movies that have deleted scenes.
A: SELECT* FROM film WHERE special_features  = "Deleted Scenes";

Q11: Using HAVING, reverse-alphabetically list the last names that are not repeated.
A: SELECT* FROM actor GROUP BY actor_id having last_name < 1 ORDER BY last_name desc;

Q12: Using HAVING, list the last names that appear more than once, from highest to lowest frequency.
A:

Q13: Which actor has appeared in the most films?
A:

Q14: When is 'Academy Dinosaur' due?
A: SELECT* FROM film WHERE release_year = "2006";

Q15: 
A:

Q16:
A: 

Q17: List all movies featuring a robot.
A: SELECT film_id, title FROM film WHERE description LIKE '%robot%';

Q18: How many movies were released in 2010?
A: SELECT* FROM film WHERE release_year  = "2010";

Q19: Find the titles of all the horror movies.
A: SELECT* FROM film_list WHERE category = "Horror" 

Q20: List the full name of the staff member with the ID of 2
A:

Q21: List all the movies that Fred Costner has appeared in.
A: SELECT* FROM film_list WHERE actors LIKE "%Fred Costner%";

Q22: How many distinct countries are there?
A: SELECT COUNT(country) FROM country;

Q23: List the name of every language in reverse-alphabetical order.
A: SELECT* FROM language ORDER BY name desc; 

Q24: 
A: 





















